有無人唔甘心係香港過成世?

成日都聽人講係香港做有錢佬就好食好住
但就算比你做到社會top 5%嘅醫生律師，留係香港咪又係要住係個空間狹窄嘅單位，每日呼吸受污染空氣，出街人山人海，忍受住急促嘅工作文化
其他發達國家社會top 30%嘅人嘅平均生活質素分分鐘好過香港top 5%
如果我呢世都要留係香港，我一定會好唔甘心鬱鬱而終，做人起碼都要有棟house有個車位有空間有清澈空氣先叫做維持到人類應有尊嚴
時不時都會上網睇下外國house嘅生活環境作為勵志圖激勵下自己

我好唔撚甘心呀屌你老味

不要再說了

冇錢做一世奴隸

未搵夠錢，等搵夠有得走早走左

睇下viutv既 人住公屋我住公屋

我以前都係想泰國...不過上年開快車比泰國差人屈 $
我都係回大陸住.....
反正我都住左13年...
有車有屋有車位.....

我會寧願去其他地方住都唔會成世住係香港

試下係支那用微薄出po寫「習近平正豬dou」

絕大部份人都係㗎喇

感謝樓主引班五毛出嚟
( Show Blocked User - 岳不群 )
( Show Blocked User - 雷奧 )

都唔係因為呢樣..
如果廣東,東莞人,大家講白話...都 ok
外省多壞份子..
好似上星期...
我開架大眾 (VW) 行行下著左故障燈,我就打電話去車行 up 一大輪
內容就係個 ABS, 傳感器咁咁咁, 一陣開果泥 check 下

我一路開車一路想,如果嚮泰國我點名人地表達咁多野...
利申:泰國清邁有樓收緊租...

其實有時上網睇香港幾千萬所謂既豪宅
根本環境好差，周圍都廢氣，無山無水，附近都是屏風樓，下面全部都是人和車，一大堆雜音好嘈，個天灰矇矇的污染物
有時心諗，比你成功做到上流人仕住呢d豪宅，咁樣就係你想要居住環境嗎？

不時上網尋找加拿大，澳洲既house，先覺得這才是生活

唔洗 top 5% 都成日唔係香港, 出咗去玩喇

台灣會否好啲

台灣班蠢人一陣支持統一就好笑

110 v 唔夠壓...
食物差..
台灣人好假...
強國人衰,就擺到出面...
台灣人根本仇視香港人

咪又係因為壓榨

因為你講既外國係世界上果頂5%既人

大陸好好多唔愁住屋問題

有錢愈住愈大

香港有錢愈住愈細

搞店住屋 基本搞店9成問題

大陸保險好平 基本上買得都好肯賠

香港果d買完 又搞一大輪話冇得賠

唔甘心又可以點
自己又冇料走唔到

大陸起碼在限購物業 (有限外令)
買車有限上牌
同物價方面 (例如泊車收費)
做得比香港好

我想喺香港脫離中國後喺香港過成世

搵個自己想去嘅國家作為目標，學好個語文，多d睇下當地新聞文章，同時係香港努力儲錢
35歲前就逼自己走

ching 我Tip 2023 支爆
我建議你到時掃一棟別墅 good luck !

大陸都好吹奏 你小心落大雨唔小心掂到燈柱電撚死啊

Me

想快d去世

想住大d，但又唔想無咗種熱鬧同繁忙感

香港d house以億計
除非做到top 0.1%, 真係無可能享受到生活

仲難中過六合彩

其實英美澳加紐已經落實閘，好難了
泰國，馬拉其實生活都唔錯的
一係過台灣，起碼溝通，文化無問題

你都講緊top5%
呢啲大型獨立屋香港都有唔少啦

如果當地搵到工, 應該會更容易移民
job market其實好大, 唔洗灰心

有
所以下個月走佬到澳洲了

做邊行?

人生目標離開香港呢個垃圾地方
搵個正常有生活既地方定居
努力搵錢實現夢想

黨冇為你提供居所咩？

過咗97香港人乜都倒數第一

香港污煙瘴氣
中共治港
真係有得走好走

脱離咗D腥移民都仲係度

屋企人點算啊

點都會離開香港
有學歷有實力搵到工有前途
到頭嚟人地其他地方用你三份一嘅價錢可以有間靚過大過你嘅屋
香港想搵塊草靜靜地嘅都冇
有能力嘅點都唔應該留響香港
冇能力嘅留響度福利幾好

祝不甘平庸嘅大家搵到生活嘅快樂

有d取捨係必須嘅

有本事就唔洗走
無本事去邊度都死

自己無料可以點

有本事難道會敵得過支那毒霧、豆腐渣基建、支那核電廠包圍網、體制腐敗？

即刻有個廣告話你知香港比你買到樓，都係無質素的生活

咁你又講得出邊個地方一定好無野衰

大陸都會採取香港個模式，迫你班友做窮忙族，你咁都去?
去日本都仲好過佢

去日本投資移民係咪好困難?

個人覺得 6 7 百呎兩個人住已經好夠

我唔要花園獨立屋 但要望到海同多樹木

香港都 ( 暫時 ) 仲有 d 環境 ok 嘅地方住

遲 d 搬大 d 其實都 ok

但香港仲有其他問題

呢一刻唔生仔都仲可以好勉強咁頂住

遲 d 就唔知

唔知，不過日本都係窮忙族，生活好壓迫，只係人地個邊會有改善既理由:
人均消費/人口下降

為下一代著想更加要移民
個垃圾社會風氣，單元產業同教育制度只會限制細路發展

香港咁容易可以6,7百呎 2個人住？ 新界村屋就得

Agree

果邊搵到食就緊係走
最慘好多黃種人去到白人地方, 都係做低級.

有意氣

好去唔去去鬼國住

呢度好撚多五毛，block撚哂佢地先

唔容易 咁目標呢 d 野成世人攤長嚟做架嘛

過多 5 - 10 年睇下有無樓換

同意呀 但係仔可以唔生 所以呢 d 問題呢一刻未迫到我

唔好諗咁多啦 當自己今世抽中係非洲出世算啦

無錢有得唔甘心咩？無錢離開香港都係含撚

學好外語+一門技能，娶個外國妹囉
真心港男係其他地方幾殺食架

唔係喎
9龍塘果啲環境好正
半年又可以去一次樓主啲地方玩番排
娛樂應有盡
比我就好撚甘心

我非常睇好香港

變成下個Detroit

講到底唔柒識外國語言就你問題啦傻鳩
普通話由細接觸你先識
想去其他國家住又唔撚去學大哋語言重要話支那好啲
元素表未食夠? 垃圾空氣未吸夠? 嫌身邊太少仆街鄰居?
重要利申清邁有樓收租 你收極都係柒碌一個咋

繁體支那
勝在態度好 均真啲
不過一樣係元素表照擺落肚

2047 大限已經玩死所有人

唔洗咁認真 個雷奥我一早block左

講唔出，你慢慢係香港享受生活
我移民去受苦先

香港醫院

瑪嘉烈醫療事故！抽肝組織化驗前照打抗凝血藥 男病人失血後亡

條傻鳩講到中國點好點好
溝通到有閪用咩喺支那 盞多個機會畀人呃鳩你

做你老母香港人
來生不做中國人

咁就走出去，唔好唔甘心

【親母虐殺B】台歲半女被打腦出血死 17歲媽同3親友：看到小孩哭就打

【更新內容、新增動新聞】台灣發生駭人聽聞的虐童致死案件！台南一名1歲零6個月大女童昨晚因呼吸微弱，被母親送到醫院後不治。醫護人員發現女童身上及四肢有多處嚴重瘀傷、懷疑涉及家暴隨即報警。女童的17歲母親坦承因女童哭鬧不肯喝奶，因而用抓背的「不求人」打她，還稱「看到小孩哭就打」；與這名母親同住一屋的3名親友，也因涉案被警方拘捕。

去新加坡做住籠屋 冇政治自由嘅流浪狗都唔留喺香港做日捱夜捱住百幾尺幾百萬私樓嘅奴隸狗啦

討論緊明明香港物價太貴...
無得享受生活
就要另謀出路..
平日香港就不停儲蓄用少D
去物價低嘅國家先消費..
比負面說話就肯定係地產 AA, 基金狗,
一見呢 d post 就又驚又怕
怕引哂個個出去外地...
本地無人消費
呢個係大勢所趨 ! 無得改變
大陸醫療,法治,衛生係唔好....反觀現在嘅香港又好幾多....
年年流感殺幾佰人...樓價完全無下跌..根本唔合理 !

香港有政治自由？呢一兩年多新加坡少少，五年後仲有無？自由會多過新加坡？

講到香港有政治自由咁

其實講真
香港除左樓
其他野唔係真係咁貴

係香港係有好多物質上既追求同滿足
但個心真係空虛

好似有好多好野 好多物質
但無時間 無興趣去享受

有班咁主動賣港嘅殖民官

過多幾年都變大灣區啦

仲香咩港

其他人唔敢講，你就一定要返大陸住啦 你呢挺人出去失禮呀

以前係台灣租屋個房東直頭同我講話佢自己呢世人走唔出台灣都要推佢啲仔女去第二度
我問返佢轉頭咁你哋又成日吹奏台灣叫人哋嚟住 緊住佢個樣

喺香港讀完U都無事業前途，根本要去外國先食得起自己嗰行嘅飯

疊埋心水去外國讀Master，英美加紐揀一個，U grad後走，然後grad咗再當地搵工

除咗家人朋友已經無嘢值得我留低，政治民生無法接受，走唔到嘅話唔生下一代

PS: 已經pick up 法文，感覺大機率去英國

我去過一次台灣已經唔會再去。。。。
泰國就勉強仲可以接受。。。。長住就怕怕
其實有軍人政府同皇帝。。。
比大陸更恐怖

支持你

我星期四中１６００ 萬都走人

支持。。。有得走好走。。最緊要安全

Thanks

無辦法，job market 已經saturated，目前非常關注歐洲，讀好d法文裝備下自己

要走就一定要努力

Show Blocked User - 雷奧
又BLOCK件支那狗

我都想準備出走香港
希望可以突破到香港呢個界限

YES 去加拿大

一睇個生活環境，對比外國真係好差

無父幹，只係俾人話有語言天分，希望真係可以用呢點走

唔怕捱，只怕落閘

唔甘心 但都要生存 諗唔到咁多
休息日不如睡多幾個鐘好過

語言有得學⋯泰國環境點都好好多啦？

Thanks

安全問題已經考慮過

如果唔招惹到差人就最好啦..
不過你唔去招惹
佢會屈錢....
宜家搞到我以後唔敢再曼谷出車來回其他地方....

我一直都叫香港年青人移民智利建立香港民族圈 但冇人so 我
我考慮到如果支拿唔分裂 就算比香港獨立將來土地問題都係一個好重要既因素限制住香港國既發展
所以有見及此 我一年多前已經提出一班冇能力移民歐美澳加既香港年青人倒不如移民南美最發達既國家智利喇 智利雖則發達 但亦未及歐美澳加呢d 已發展國家移民門檻咁高 而且仲有好多比起發展左既國家更多既創業工作機會 我相信香港年輕人肯學西班牙文 肯溶入當地社會文化 一定會有好好既發展機會
最發碼住屋方面唔駛做隻狗先 有自己既house 有自己既車

睇埋呢個reply, 五毛confirmed

有人地產 AA confirmed

有
我覺得會搬上大陸住

唔好理五唔五毛 如果支拿過到今次呢關 台灣都好難唔比支拿食左 時間既問題
所以我唔建議香港人移民台灣

住緊得十幾層樓嘅中密度屋苑，抬頭望到個天，個商場垃圾得滯唔會話好逼人，前面係海、後面係山，自成一角，雖然無外國咁正但其實算幾舒服…係唯一打風果陣會成為全港焦點

台灣係比核彈破壞...
攻過去浪費時間

好唔甘心要困喺香港成世
但係如果有機會可以離開 又唔捨得住咗咁多年嘅地方

希望佢生生世世係中國人

馬拉有冇得諗？
都多人講廣東話

港豬懶過閪咁算吧啦 成日以為全世界淨係得投資同技術移民呢兩條路，怨呢樣怨果樣又唔上網查資料落手落腳做

人地支那人本護照淨係去到非洲，又窮又廢又冇料，再加埋網絡防火牆上網搵資料都有困難，一樣照樣走到，最後留唔留得低係另一回事，至少人地真係起碼去試

今時今日仲話走唔到果 d 人留返係香港食屎就岩，比一手好牌比你一樣輸

正解，好似班南美難民固然係無賴，但人地都起碼識博一鋪

同一個位,外國人工高一倍

我就極端啲, 必要時會偷渡離開香港

外國倒垃圾洗碗都可以揸掃把佬返工

純粹為住屋問題,大把地方你揀,唔一定要南美
始終唔睇好南美成個洲嘅發展,如果我係南美/拉美人,一定諗盡辦法移民北美/西葡,點會留係南美
你以為當地人傻架咩,尤其係足球員,有穩定班落就兩年後拎西班牙passport

連登仔組團集體偷渡去台灣，ok?
有興趣

110V 唔夠壓,笑撚到仆街
咁日本應該收咗皮好耐, 人地行100V

台灣就唔好諗啦,同大陸D文化無縫接軌
人地後生果班明SKR 666,仲要成日當口頭禪咁講
過多廿年三十年相信同大陸冇咩分別

咁閣下有乜高見？

有邊個甘心？

點解我一定要suggest options?
咁閣下又對我既comment有咩高見?

去落後少少地方又驚危險/排華
去先進國家人地又唔會請你做白領（除非你英文好叻好native)，通常只可做中餐侍應
我唔係介意做侍應但我反應好慢會比人鬧
有冇人可以提議下應該去邊

集體偷渡有得諗，順便畀全世界知道香港已經玩撚完，叫其他外國投資者準快撤出香港。

智利一直係我考慮之列

已經有巴打 智利JJ去左果邊落地生根

無撚有錯

好多人只係「想」移民
唔係真係「要』移民

係到去加拿大, 紐澳啦

有無人諗住揸本BNO去英國參軍？？
做夠5年可以入英籍喎

澳洲近啲，不過隻船要有返咁上下先頂得住

如果BNO 英國搵到sponsor 留5年都有英籍

男定女，男既去日本做工廠

老蟹都唔走. 你會唔會唔理你你阿媽?

明明連登仔個個揸bno 有機會去英國試都唔試下 特區護照要十年仲攞命tim 啦，抽到副好牌都唔用

南美州我唔睇好 但智利就唔同講法
仲有 你講緊當地人想去北美 但我地係一群唔想比支共同商家佬玩撚死既年青人 但又冇能力去歐美澳加等地 智利係一個好適合既地方 呢度生活方式接近歐美 某d 地方氣候算唔錯 移民門檻極低 地大 未被完全開發 發展機會極大
我講多次 移民智利既目標群係一班冇能力去其他已發展國家既年青人 唔好同我講大把國家可以選擇
另外亦可以當係一個移民北美既踏腳石

唔甘心又點 係香港生活根本儲唔到錢

座飛機入境再燒passport

應該冇人同你癲，你睇雨革香港人有“幾團結”就知

無

個個都想去加，澳，紐，台，英，美（根據報紙排的大家意願）
但問題，去到先得架

共產黨七月一日後實行香港全面一国一制，
正式實行中国共產黨路線，所有傳媒資訊、互聯網、貨幣、交通、食物、醫療、住屋……共產黨通通全面接管及管理，你估到時港豬仲未識走冇？

唔會，佢地會覺得依加生活just fine 樓價高係正常，沒有中國香港早就完蛋了，你去搵d 基層既工返下pt 就知，唔少人都係咁諗

working holiday 轉工作簽證，住夠一定年數拎居留權又得
留學>工作簽證，住夠一定年數，又得

方法仲有好多，睇你肯唔肯試姐，以上方法應該唔會好似投資移民咁癲要你幾百萬

其實搵英國工要sponsor 都好難
利申 搵緊

你搵緊踏出第一步已經好叻，好過港豬不滿現狀，但又只講不做淨係識up 幾句，第二朝又死死氣去返工

加油，就算失敗左再搵其他國家試，你當中累積既經驗唔會白費左

已我所知香港好多有錢佬都已經鋪定後路，到時盡量減到最少損失及麻煩為目標。

睇誠哥就知，但唔少連登仔仲係抱住有錢一定係香港最好住既思想，而真正既有錢人(講緊思想上同實際上都有錢果隻)，已經拎晒外國護照買張機票就行得

確實真正有錢嗰班已經續漸搬走淡出，揾緊另外值得投資既地方。

將來揾到錢既，真係移民去其他國家好過留係香港

坐底移希臘
許可就移葡萄牙西班牙

Try my best就移英國

自問英文都講得唔好
其他歐洲國家唔駛諗

多謝你呀巴打
因為係香港真係越嚟越絕望
你已經移咗民定有咩計劃？

移緊，仲差5至6年，但我都唔知最後會唔會成功，試左先算反正依加順手學埋外語失敗左對我既人生都冇損失既，點都好過留係香港做狗咩都學唔到之餘仲要比人奴役

去到外國，自然會有其他難處，未必係你想像中咁美好

樂觀SIR你想移民去邊

你覺得邊到食安問題多啲
係強國你仆街有冇人會幫你
你係台灣仆街我相信有人會幫你
不過算喇 你都係去中國住
無謂搞壞人地個朵

講真我諗唔到有任何一個已發展國家差得過香港

冇能力去歐美澳加唔等於要揀南美
你肯naturalize既話,日本既門檻都好低,而且冇太大治安問題
同埋我覺得以目前既趨勢,遲早又會黎一次全球排華,到時真係慘過留港

其實好多人都知去到外國唔一定美好

唔係點會咁人剩係「想」移民

移去一個地方有好多野都要自己解決，搵工、住屋、生活等等

始終要自己考慮有無勇氣跳出Comfort Zone同面唔面對倒呢D問題

就算失敗左，中間你點都有得著，做人面對困難唔係靠人識靠自己

而選擇留低，自己又頂唔頂得順香港由香港變成共奴國城市

巴打都係移民英國？
我都係咁諗 好多嘢唔試就乜都無
不過又係好悲哀 明明香港係好好
見到香港咁果份無力感真係好心痛

唔係英國，係連登仔最憎既移民國家日本
老實講香港長遠睇只會越黎越差，再美好既都只係回憶

巴打介唔介意分享多d移民日本嘅窿路/困難/心得
我而家廿歲頭學緊日文，希望三十五歲前可以去到日本長住

做到香港top5%
肯定唔會輸比其他國家top5%
反而中間嗰堆輸到仆

幾佰萬住佰五呎好美好？？
我屌你老母

有諗過去外國
不過成世人係香住左廿幾年，唔係好捨得

30歲前好黎，唔係好難搵工

有 走左

黎到先學都得架
你唔住下唔知係咪同你想像中差不多

大陸除非你去到好鄉下既地方，否則大城市都唔平
唔講北京上海廣州深圳，我有親戚住響昆明，一層1000呎左右市中心樓3-400萬人仔都走唔甩
反而泰國真係平，清邁100萬港幣都仲買到house，不過可惜要泰國公民先比買

鬼唔知咩！除非你好outstanding 。

不甘心 明明不開心

連仔想等人救。等外國護叔照直寄府上

又比借口自己

無錯。巴打

仲有日本老婆

唉 佢流感
快d睇新片

身同感受

睇咗啦 幾時病食咗藥未好返？

我自己就係揸住BNO報左名參英國海軍

搏一搏。收既話做夠5年申請加入英籍

我自己響連登都識左一班志同道合拎BNO準備去英國參軍既巴打

有興趣既巴打咪埋黎傾傾

咩五毛
大佬就係想香港人走，睇下政府d政策根本係逼人走

今朝 食左 差不多咁
佢地一個同事惹出黎
而家仲有個懷孕8個月都中左 好危險

睇你點定義啫
有好多地方我係絕對覺得香港好過外國

1. 好多鬼佬好on9, 係真心on9, 會令到我好炆，亦都真係會影響平時做野（特別係銀行政府超市或者日常你接觸到嘅野，佢地處事又懶散又on9 明明好簡單嘅事，係唔明點解要搞到咁複雜）

2. 食野真係差好遠，香港啲野好味好撚多

3. 交通貴，唔方便，個種delay 嘅程度如果係香港發生，暴動都似

4. 人在異鄉不能避免遇到racist 嘅情況，雖然係慣咗，但係香港唔會遇到嘛

5. 無錯，住一定大啲，但可能我習慣咗大城市生活，係外國啲野6點就收工，夜晚只可以留係屋企 / 餐廳食飯 / 飲酒，但就唔會有係香港做到咁多野，呢種生活係好撚悶

6. 歐洲嚟講，冬天日照時間短令人好depress 晏晝4點都無就日落，8點幾先日出，長期都係陰天

無錯，住大啲，人工高啲，食野平啲
但對比返以上因素，
我都係會揀香港，
因為呢個始終係我嘅屋企

冇事嘅感冒啫 少事唔洗太擔心
日本睇醫生聽講好貴 有幾日藥？

可惜我係女

巴打你係想拎永住定直接日本籍？

想去英美澳加，但無料

退而求其次係去泰國，幾中意泰國

Top 5都可以住到外國咁

英國接受女兵申請

同埋無乜前線位比BNO申請人揀

大部分後勤

有考慮過

但係我係一個體能麻麻嘅女仔

讀hotel，搞廚房煮嘢食得唔得

流感呀 唔係感冒
有保險 唔貴
旅行人無保險先貴

誠意推薦
EU Blue card

利申: 試緊行呢條路

想走但未能走

上軍艦煮
認真
攞完本passport 之後你想搞乜鳩都得

再唔係就學德文 再喺香港做多陣加儲錢
之後攞德國創業簽證

香港是我家

有chef位

我，非常唔甘心。但問題要移民其他國家都要好多錢(除左大陸)...我諗緊如果入贅日本會唔會係條出路黎...

係唔甘心但即使你作出改變，都唔係咁易適應到
利申：英國返緊工，但女友，家人全部在香港

煮嘢食俾RN我可以㗎，煮開西餐，煮足五年其實都可以

我本身學法文，加埋德文去得好行

諗吓讀Master定去報廚師

考慮中，因為有讀Master嘅打算，不過此chef 諗得過，自問自己玩唔起其他位

係唔甘心㗎啦, 冇能力走唔到可以點

Good

就算去外國住納米樓都會死出去住啦
根本居住質素已經反映曬整體質素

我覺得香港社會嘅歧視問題都幾嚴重，雖然唔係涉及種族。

但就會喺啲好低b嘅嘢上，例如髮型、衣著打扮、個人喜好等。

等緊鄉下收地，拎舊錢走人，豐儉由人，平淡一生唔使熬對我黎講已經係夢想

香港果種歧視比西方過之而無不及

諗住去祖國working holiday ，
應該會順便揾長工
因為有bc護照，所以想試下去外國發展
利申，code9

有BC快狗衝

係連登真係見唔少 階級 種族 血統 品味 教育 乜都可以歧視同批鬥一餐
移民本質上其實冇乜問題，前提係要肯了解同融入人地嘅國家，擁護人地嘅文化。 而唔係見人地生活得好就一窩蜂衝過去，如果唔係就好似某啲大陸人咁令人反感

係屋企都戴緊口罩？

Yes

個人觀感香港階級觀念仲重過英國
起碼喺外國同人傾計好少話一講到身世聽到你差過人之後就唔想同你講野

連登仔個個米8，fg 月入5萬，個個拎美國護照唔洗怕

個人觀感報廚師好似好難留底
之前見連登有個巴打喺英國做廚都係用working holiday visa 喺英國做

其實有時見到香港賣間劏房都賣到5,600萬真係好想笑

我心諗唔講以為香港係烏托邦黎 賣撚到天價咁款都有人狗沖入市，痴撚左線，係既就齊心一齊移民，頂爛市冇好處架

我睇呢位巴打唔係好清楚香港既問題

香港既問題係解決唔到vs 係外國好多都可以解決到

而香港解決唔到既問題好多時都係關係到日常生活所需，淨係講衣食住行已經係

1.鬼佬on9，港豬都唔見得好好多，係香港生活得耐我諗呢點大家都知

2.外國生活咁撚多時間自己煮啦，時間多到出去打埋獵都仲得

3.香港咪日日塞到爆，如果住大西北仲慘日日來回4個幾鐘人都癲，再者外國買架車好似好平常既事

4.香港依加變成四等公民啦，唔知你幾耐冇返過香港

5.有冇諗過香港d 野開到咁夜甚至咁多通宵既工作，係將你既方便建築係人地既痛苦之上，比你開工開到咁夜你又願唔願先？

6.香港前幾日食毒霧仲depress

樓價高，最低工資仲低過台灣，做基層工作既話食得屎，行業單一，人多極度密集但條路又窄撚到仆街，空氣差，濕疹，鼻敏感，港共政權，仲有更多不能盡錄

以上種種根本係解決唔到問題，而且只會越黎越差，去到外國唔會即刻全部解決得晒，但至少有返做人既尊嚴先，而且世界上仲有好多地方缺點更少優點更多，但以一個基層既角度黎睇香港真係最撚差

雖然唔知係咩黎但好似好西利咁，加油

你有個日本女友係天皇個女要入贅咁搞笑 ？

泰國渡假 ok 醫療都好好
長住就真係小心

第1 無女友。
第2 日本有d好家景會叫男方入贅

唔係得結婚一條路既，但有得同日本妹結婚既話的確係唔錯既

願聞其詳

正打算住邊?

話說我想40歲左右就退休，到時起果邊避世

泰文好難學
當地差人係收片嘅
唔比反政府
唔可以有投訴思維
泰國人對白人特別好..對華人一般....

我見有條片係講好多日本男去登記。我諗日本都應該唔錯呱

agger,但係香港難識外國人，得上網先識到十幾個

我仲讀緊書，打算年半後一畢業就參軍，黎緊開始準備攪返bno

曼谷小心 2030 大水浸....
近海水位上升....
要住就北部比較好

link ？

所以都係讀咗Master先，搵唔到工先去搵英軍，好似穩陣d

Btw，有考慮working holiday，但係覺得grad program仲好

你呢個5毛係我見過最有趣既

份子

佢講有D揾唔到繼成人所以就出面揾人入贅。佢都講有唔少人去登記

深圳

我都係想去曼谷，夠方便

如果搵得多就去左英美澳加啦

其實仲有日本，不過冇人覺得日本係逃生門啫

大陸同台灣就,.....其實嗰d叫搬屋，唔係移民，最後面對既問題都係一樣既

計埋香港父幹，唔計大陸父幹既top1%可以住到過千萬既樓（掛）

我好相信台灣同中國最後會統一（問題係邊個統一邊個)....所以我應該唔會考慮
利申： 香港大陸都有樓

荷蘭
有 master 可以去搵工
不過要識荷蘭文先入到籍？

日本工作居留好容易，同埋冇乜人會諗住入籍

佢一係ff，一係香港top5%

唔住既情況有日本籍有冇可能？要我投資幾十萬港元無問題...但現時應該唔會考慮長住

你有冇諗過呢d政策係邊個帶出來既先，同埋某國政府而家對樓價又做左d乜野呢，習主席上台之後樓市升咗幾倍，調控到寧願空宅都唔畀佢跌

又幾得意，但果個男人結婚衰左一獲仲未識死仲要黎多次，痴撚線

咁佢之前真係結婚，E家入贅佢無野可以輸嘛

香港打工儲錢 > 大陸買屋

中肯

苦口良藥

點樣可以移到去呢類國家? 英國創業移民的話，齋睇錢係可以負擔得起，但點做就真係要了解下

有親戚荷蘭籍

話嗰邊通常簽短contract，好難留低長做

我一個表姐荷蘭大，講荷蘭文，返咗過嚟香港；另一個係骨科醫生，未搵到工

不足10年已經好夠，如果中國貿易戰贏咗/有得拖，

而家大陸既文化產業影響力雖然無睇落韓國咁強，但思想上嘅影響力係超過大部分人既估計

屌，日本就快連便利店員都可以入藉

不過連登仔寧願留香港做三等中國人，都唔會去日本做狗咁解

溫哥華eason，
我屌你祖宗十八代正賤種出嚟回答啦
香港住佰五呎係咪好過癮好撚美好呀？

做廠 ，等我諗吓，workload約莫幾多？

興趣有dd，但好似富士康咁就要再諗諗

如果衣食住行都過得好都無乜所謂...

九龍塘已經叫正係因為你食開屎

台灣其實好容易去，好似搬屋咁，只不過好多香港人話想移民，但

6，700呎 已經top5?

香港咁易生存都生存唔到,去外國你都係唔好諗喇

咁慘

skilled labour 都咁慘

日本工廠好撚chur喎，經常開通宵，忙果陣返六日加祝日，做正社員人工分分鐘低過旺角嚟幫手果D派遣

應該未識走，其實香港真正有強烈慾望要走既人97/03已經差唔多走晒

而家話要走嗰班（即係在座咁多位）其實講來講去都係生活質素，唔係真係appreciate嗰個國家

未做過唔知，但有朋友做緊車廠仲要係凌晨更，睇佢個樣好似過得唔錯

其實香港富豪d錢好耐之前都走左去第度㗎啦，只係佢地個人仲棟係到，冇大陸咁誇張連人都走埋

其實呢種屋大陸都有,只不過好多唔向廣東省咁解
你去上海個邊有唔少

5.對於我黎講係最大既優點

我想有一個地方比我靜靜地諗野

呢度係邊度? 第三幅果個地方好靚

竟然係咁 ，BTW個人對英國冇乜興趣，但都想入gp學下健身技巧，可以？

好似我呢d無技能ge廢柴，成三十零歲先諗移民，好似太遲

97年先出世，當時唔到我揀

其實我想去英國除咗生活質素，係真心鍾意英國㗎

去邊自己揀，揀咗就要忠於嗰個國家

PS: 自己已經鑽研過英國史

荷蘭醫生無工開的

痴心惘想以為支共同你真心玩一国兩制，點之發覺越玩越唔對路嗰班有錢人。

連登都好嚴重啦

華人最鐘意喺同一個race 裡面搞歧視

上面嗰個點列式對答一 quote 就 crash

我想回應嘅係，其實入面提到嘅香港缺點，幾乎所有 mega city 都係

做基層嚟講，喺倫敦紐約不見得比香港好

如果要追求嗰種 lifestyle ，第一件事係唔可以去另一個 hyper capitalism 嘅大都市

咁呢樣野其實唔係好關香港 vs 外國呢個對比事

呢樣野係高度資本主義人食人大都市 vs 中型城市小國寡民 vs 農鄉生活嘅 lifestyle 選擇

公道講句，呢一刻計，以生活質素同各項軟硬件嚟講，同 mega city 比較，香港未必係極好，但肯定係 above average

不過人口改變下，相信都係會轉差

叫左好多廢老返支那
等緊佢地比人抄家

係，所以我都唔多敢去荷蘭做

前車之鑑

我無荷蘭文底，仲慘

而且骨科醫生無工返據說係因為太專科

yes，佢真係慘，讀咗好多年

原來係咁
去荷蘭 exchange 嗰時好開心
呢個國家啲人好多都係 liberal minded
work ethics 又算唔錯

最慘係喺香港好難做起 public international law ，如果唔係我都 FF 去海牙

跑去新加坡開工，免試直接開工

以我所知，向同行口中得知
荷蘭醫生過多了

唔甘心但係有唔捨得走
有錢都唔捨得走 除非真係政府更加閪

荷蘭開工個paid麻麻
後資本主義的國家
高稅高福利，均一價

荷蘭的確幾好，不過要小心土耳其人喺泳池小便

不過去到管理層都仲係on contract

Thanks，叫佢去試吓先

荷蘭的確太多醫生，多到醫院收唔到

係，好高税，不過高福利都值

其實我係 Rawlsian Liberal
冇問題

你唔係american黎架咩?wtf?

但就算我N1日文，係咪好難同班正宗日本人鬥搵工?
尤其我係外國人

點樣唔廿心
覺得自己好有料，香港限制左你發展?
睇返d 回覆，咪又係難民式移民

港豬confrimed,第5個point咁你咁撚鐘意返工咪撚移民呀，pt 1，香港都咪一樣，pt2仲好笑，香港D野食難食到仆街又貴又難食，完全on99.

exactly,華人賤種社會根本痴撚線

佢有冇外國PASSPORT先?

最賤格係拎左外國PASSPORT做護身符, 就扮哂野話香港其實先係好架

呢D咪華人賤種，個D真心appericate西方國家想移民融入人地社會既人俾佢地攞晒quote

有乜問題?人地福利保障咁好

德國，台灣醫生都缺工，都承認荷蘭牌
另外可以試下考美國USMLE同香港既LMCHK同澳洲AMC
一係去英國做都可以

我，打算做到60 / 65退休 投資移民做歐洲人
理想英國不過成2000萬
坐底葡萄牙300萬

其實想移民讀電腦寫程式，數據科學最好
唔好讀醫，因為個牌難以跨國轉移
一係學外語+電工/油漆佬/整車佬

德國招聘德文侍應，廚師，油漆佬，司機中

老實，係香港先咁神化醫生
好多國家西醫唔好撈的
向美國一個新仔MD
年薪可以低至65000美金一年
家庭醫生十幾萬美金年薪
日本又係唔好賺的

德國招工中
德文司機

依加係有工冇人做，你肯放低自己身段既話，大把簽證申請到，淨係講實習生簽證已經係，不過如果你過左30歲真係會好難搵工

香港

問下自己生命中邊一項系不可或缺？
A. 住洋樓
B. 睇TVB
C. 返好工
D. 清新空氣

系B呀。個答案系B呀！

如果讀好書返好工
為左移民外國住洋樓
到頭來仍然會上mytvsuper
緊貼TVB卡通劇集綜藝

點解唔一開始留系香港做廢青
已經能夠無時無刻緊貼TVB

自己一個住幾好都唔會開心

香港剩係簡簡單單一個gym行業都搞到神憎鬼厭，人人避之則吉已經好on9

又或者可能係某啲人口中所講係鬼佬on99唔識得將健身行業變成劏客捽數咁做

一諗起每年有7萬隻蝗落黎就好想走

咁又係
我阿媽個表哥仲呻

香港邊會囉實習簽

佢好似係為理想讀醫

同佢講吓去其他地方做啦，EU passport隨便走

此終日本排外唔係講笑。你真係要有心理準備。
雖然日本人唔會屌人屌出面，但佢地有時啲語氣同眼神，面貌仲得人驚。
同埋日本由其是服務業，你真係幾唔鐘意個客都好，你都要四萬咁口。就算大家都知係個客錯，但你都要道歉。雖然日本客有禮貌既都唔少，但都好撚多閪客，由其是佢知你係中國藉。PS日本人見你個名牌係中國姓，99%當你係中國人
當然依樣又唔係必然既，我都識啲港人係日本返工都幾開心。所以你現加心思思，不如行動去咗先啦。反正依加working holiday都唔難申請。去感受下，到時咪有個比較囉

大陸文化影響主要喺華人圈
冇左語言屏障，d大國就可以用文化輸出間接影響其他國家
英語圈後生一代美國化，歐洲文化整體向德法靠攏etc.
呢種毒藥仲恐怖過神經毒劑

呢d 野我接受到，當份糧包埋，一收工就自由啦，生活質素呢d 用錢都買唔到

其實佢地知唔知呢d culture長遠黎講係不利於日本未來發展
爛or outdated culture係要被淘汰，唔跟住個時代變就會比時代淘汰
唔通大家都喺度等下一個明治天皇出現，又或者面臨全面崩潰既時候先肯變？

所以依加日本比韓國或大陸超過都唔係無道理
日本人太墨守成規。同埋依加班日本年輕人太無大志，同樣都係日本工作文化太閪，所以都造就咗唔少廢青。
其實依加日本政府都好多政策吸引緊班外國人黎日本就業，但講真日本人排外不在講，佢地同樣都唔相信外國人，例如高層，管理層一定係日本人、升職99%都只會升自己人。
同埋日本人都好撚井底，有時工作討論下其他國家既文化，例如某啲國家既工作文化點樣可以令工作更快同方便之類。但佢地聽完只會當你on9
同日本人返工都手好多笑料。佢地好鐘意曬晒啲時間做埋啲好唔等洗既野，做事速度又慢。同埋全世界都養成咗，做得快=做曬啲野=無野做。但日本職場又唔容許你遊手好閒，所以佢地好鐘意拖長黎做，令到自己時時刻刻都係處於工作。但最on9既係連我地依啲外國人都要陪佢地玩埋一份
所以其實日本工作文化真係好撚痛苦

叫佢黎德國試下啦 德國好缺醫生 由其係專科
不過前提係要用好多時間去學德文

唉，巴打。有苦自己知
除非你個人真係一個毒撚唔太鐘意同人交流同識朋友既話。日本都算係一個唔錯既選擇
當然大城市，例如東京同大阪 ，對外國人可能會好啲。但如果去大城市，咁不如留返係香港仲好

我明白你講咩，但racist 個隻歧視唔係咁

我每年都有返香港，亦都完全明白你所講嘅野。
當然作為一個中產，無親身體驗過基層嘅生活，但我都理解的。

我宜家係希望可以讀好啲書，大個返香港希望可以改變到個社會啦

都係嘅，外國係好靜。
不過始終每個人preference 唔同，
我太靜會好辛苦

巴打我唔明你噏乜喎，
point5 我話外國娛樂/夜生活比香港小，唔係話鐘意返工。你想像下你屋企周圍啲野，或者mk cwb 所有鋪頭6點就收，會有幾唔方便。當然，我呢個心態係因為係大城市成長而培讓出來的。

point1 我意思係香港個隻on9唔同外國個隻，係蠢，無效率。香港人起碼係醒。

最後就係，巴打閣下有無係外國生活過？有你就會明啲野有幾難食：）

利申：uk 撚

覆哂你四樣:

1. 外國歧視個人認為同香港白鴿眼一樣
你覺得嗰條友同你格格不入就自然會遠離同排斥佢
只不過係睇base on 乜去排斥

2. 你仲讀緊中學? 如果係嘅就試下讀完書返香港做野 相信會感受到好多 始終去一個地方長住同探訪/旅遊感覺會差好遠

3. 好難想像會有人鍾意嘈

4. 意思好簡單 啲野點解開到咁夜 就係因為有一班人返工返到咁夜去招呼你呀嘛
我完全唔覺有幾唔方便 有乜要買咪星期六去買
同埋野食呢啲野係各花入各眼 同埋試下習慣當地食物 如果去外國都堅持食唐餐 就一定係好撚難食

利申: 德國巴打 就瞓

曾經有，但退休後已經無做

唔係呀我final year 啦今年
我其他都明白理解你講咩的
但食物呢個真係唔同意
自問自己完全唔係會成日食中餐嘅人（因為基本上餐餐自己煮），而且咩國家嘅野食都鐘意食，

但uk 啲野食真係好難食
真係唔係幾得呢你信我
點解我話香港野食好味，係因為大部份國家嘅菜色你都可以係香港搵到，而味道點都有返咁上下
如果唔係點解啲鬼佬嚟香港食野會咁開心

泰國唔比外國人買獨立屋同地...已經係有少少排外

拖長黎做呃OT鐘呢樣真
叫佢報個假報幾日都報唔到

自己煮啦

另外，飲飲食食口太口腔期

台灣比日本統治過一9樣...
排外排到出汁.....
日本年年大地震~不了.,..
生活節奏急,物價貴....

我可能咁 plan...
退休之後大陸住2-3個月...
泰國3星期 (因為唔 apply 老人 visa, 普通只可以 stay 30 日)
1 星期 HK

係，諗住買間500呎樓過世

所以佢地好鐘意拖長黎做，令到自己時時刻刻都係處於工作。

香港都一樣

年過三十想搵樣野嚟讀去移民，有咩選擇？唔介意d冷門d既地方

餅廚

上周六生BB 青逸軒女子墮樓重創

【23:15】傷者情況轉為嚴重
青衣青敬路青逸軒2座，下午2時40分，一名29歲姓劉女子由3樓單位墮下，跌落地面，胞姐發現後連忙報警。救護員到場將傷者送院，情況一度危殆，至晚上轉為嚴重。警方正展開調查。
現場消息稱，女事主上周六剛生了BB，已經出院回家休養。她曾經表示「辛苦，瞓唔到」。今早更向丈夫透露有尋死之意。由於BB今日要去健康院檢查，丈夫找來外母及大姨陪伴。不料，女事主在各人不為意時墮樓。
中文大學精神科學系教授李誠指出，女事主誕嬰僅數天即出現自殺行為，不排除她在懷孕時已情緒受困，甚至可能是患上產後精神病。產後抑鬱症的病徵包括情緒低落、對生活想法負面及失眠等，每10人就有1人可能患上，但產後精神病則較少見，每100人約有2至3人可能患上，病情也來得較急，可能產後數天病人會因為精神錯亂、幻聽及妄想等而做出自殺行為。他提醒家人要密切留意產婦的情緒變化，並應及早求診。

港式之日常

香港己死 !

活在香港好痛苦

福利權利比晒強国人
責任義務交稅要真香港人比晒
無民主
工時世界最長
官商勾結最長
空氣最差地區之一
樓價世界第一
租金世界第一
油價世界第一
勞工權利極差
世界最迫
居住環境全世界最細

我有sources的

咩國家仲需要輸入呢d職位？

香港生活+居住成本全球第二貴，僅次瑞士

購買力能力呢就...咦? 頭廿位都無香港份嘅?

原來係第40位，僅僅比中國同印度好小小，仲廢過馬來西亞

巴打，我諗mega city當中，香港人生活應該係最撚慘
香港人購買力指數比紐約/倫敦/東京人低大約30%

真係慘過返印度，依加香港廢到台灣都比唔上開始要同印度泰國之流比

Google

比香港浪費左我三十年時間

其實點解要俾負評？
如果多啲人離開香港，唔理係返支那國定第二度，呢度人口密度會低啲，咁大家都舒服咗

前提係唔好去返大陸住唔慣跟住落返嚟

如果同倫敦比較
唔知個 purchasing power 係咪用呢D細項推出黎
如果係其實香港相差最大係 grocery，入面既細項有D雖然都係香港人飲食集慣有，但都有極多係無比較 (例如豬肉都無)，同埋有D數同統計處消費物價指數都有距離
(住個度 1-bedroom 幾乎無分別)

有趣地，個網頁下面有個 Cost of Living Index 既 bar chart，紐約倫敦都高過香港 ，而同一個網既 table 顯示香港係 cost of living index 同local purchasing power index 都係排係紐約倫敦之後

所以我對點理解呢個網既 data 係有D保留

但如果講生活質素同各項軟硬件黎講，我係倫敦同香港既經驗比較係倫敦交通真係好貴 (而呢樣野係 access to 好多資源包括工作等等既基本條件)，出街食野又貴而且"中價"野選擇真係唔多元 (可唔可以放工煮野食就視乎咩工)

而福利方面就我就唔講到落去，universal credits 雖然垃圾，但的確可能香港更差

窮撚想走到難

窮撚想走都難

我公司無睇我張CERT 我舊制1級 10年前啦 其實佢地唔多識 見你識講溝通到就得
唔係話N1係咪最易, 係香港可能重視既, 但因為識日文係最基本,
有心去考個TOEIC 英文試 好容易 是但都拎到金CERT 佢地當你神咁拜
你識日文(唔理你咩CERT溝通流利啦) + TOEIC 金(890以上) + 國語(你話母語唔會JUDGE你)就殺食

每人鐘意嘅野唔同啫
你唔會話bob 叔鐘意食好野係口腔期架

好吖，不過唔知佢會唔會嚟

去國英國兩次
自覺可接受
喺德國就真係唔知食乜鳩
不過都慢慢慣咗

惠恭王夜市附近? 好想一落街就可以係咁食

另外，我無伴侶啊，預左單人匹馬去過世，哈哈

啱
已經煩撚到番緊學都拍哂膊頭

改變到社會

好欣賞巴打你仲有一顆天真嘅心

佢仲未命點解要移民

明

屌我真係覺得做香港人慘撚過隻狗
自認廢做唔到有錢果批
日日留喺香港出去都覺得好撚逼，屌你老尾全撚部唔撚係藥房就商場，全撚部一式一樣，有時真係諗緊到底啲人黎香港有咩行
想抖個新鮮空氣去個海濱公園行下，仆你個街全撚部唔係蝗就賓賓
地底泥啲想上公屋，等屋企冇咁撚逼，有下家庭樂，屌你老尾全撚部俾撚哂蝗住，轉撚個頭就過左入息限額，行一轉新公屋全撚部都講蝗語
屌你老尾不如你唔好叫香港啦 改返個大陸省名 我諗我會好過d

如果無記錯BNO 要係Tier 1, Tier 2, Spouse visa先可以5年拎居留
其他途徑都係要10年

應該都唔會話太貴，負擔得起，我見租都好似係兩三千港紙咁上下

你仲係讀書唔明白 work life balance 嘅好處